% @Source Indice
% @Difficulté 2
Une société de vente en ligne a vendu $\num{15000}$ consoles de jeux vidéo en 2024.

En se basant sur les évolutions du marché, les responsables font l'hypothèse
qu'à partir de l'année 2024, les ventes vont diminuer de $2\,\%$ par an.
\smallskip

On note \suite[v] le nombre de console vendu pour l'année $2024+n$. Ainsi, $v_0 = \num{15000}$.

\begin{enumerate}
  \item Déterminer le nombre de consoles vendues en 2025 et en 2026.
  \item \begin{enumerate}
          \item Exprimer $v_{n+1}$ en fonction de $v_n$.
          \item La situation modélisée par la suite \suite[v] suit-il une croissance
                linéaire ou exponentielle ? Justifier la réponse.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Déterminer l'expression du terme général de la suite \suite[v].
          \item Calculer le nombre de consoles vendues en 2030 (valeur arrondie à l'unité).
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
